---
aliases:
- ../announce-applications-17.08.0
changelog: true
date: 2017-08-17
description: KDE випущено збірку програм KDE 17.08.0
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 17.08.0
version: 17.08.0
---
17 серпня 2017 року. Випущено збірку програм KDE 17.08. Ми працювали над тим, щоб зробити наші програмні бібліотеки та засновані на них програми стабільнішими і простішими у користуванні. Усуваючи вади та прислуховуючись до ваших відгуків, ми зробили набір програм KDE надійнішим та зручнішим. Насолоджуйтеся новими програмами!

### Більше портованих на KDE Frameworks 5 програм

Ми раді портуванню таких програм з kdelibs4 на на бібліотеки KDE Frameworks 5: kmag, kmousetool, kgoldrunner, kigo, konquest, kreversi, ksnakeduel, kspaceduel, ksudoku, kubrick, lskat та umbrello. Дякуємо за важку працю розробникам, які вклали свій час і зусилля для реалізації усього цього.

### Нове у програмах KDE 17.08

#### Dolphin

Розробники Dolphin повідомляють, що тепер Dolphin показує «Час вилучення» у Смітнику, і «Час створення», якщо таку підтримку передбачено у операційній системі (це, зокрема, передбачено у системах BSD).

#### KIO-Extras

У kio-extras тепер передбачено кращу підтримку спільних ресурсів Samba.

#### KAlgebra

Розробники KAlgebra попрацювали над поліпшенням власної оболонки Kirigami та стільниці та реалізували автоматичне доповнення коду.

#### Kontact

- У KMailtransport розробники знову задіяли підтримку надсилання даних за допомогою akonadi, реалізували підтримку додатків та повторно реалізували підтримку надсилання даних за протоколом sendmail.
- У SieveEditor виправлено і закрито багато вад у скриптах автоматичного створення. Разом із загальним виправленням вад, було додано редактор формальних виразів із графічним інтерфейсом.
- У KMail було відновлено підтримку використання зовнішніх редакторів повідомлень у форматі додатку.
- У Akonadi-import-wizard тепер є додаток «перетворювач усього», отже, розробники тепер без проблем можуть створювати нові перетворювачі.
- Програми тепер залежать від Qt 5.7. Розробниками виправлено багато помилок компіляції у Windows. Усі програми kdepim ще не збираються у Windows, але поступ у розв'язанні проблем є значним. Для початку, розробниками створено рецепт збирання. Модернізовано багато коду з метою сумісності із новими стандартами (C++11). Підтримка Wayland у Qt 5.9. У kdepim-runtime додано ресурс facebook.

#### Kdenlive

У Kdenlive розробниками виправлено роботу «Ефекту замерзання». У попередніх версіях було неможливо змінити заморожений кадр для ефекту заморожування. Тепер уможливлене використання клавіатурного скорочення для видобування кадру з відео. У новій версії користувач програми зможе зберігати знімки монтажного столу за допомогою клавіатурного скорочення, а назви знімків визначатимуться на основі номерів кадрів <a href='https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=381325'>https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=381325</a>. Виправлено ваду, пов'язану із тим, що програма не показувала палітри переходу у інтерфейсі: <a href='https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=382451'>https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=382451</a>. Виправлено ваду, пов'язану із появою клацань у звукових даних (у поточній версії потребує збирання MLT з git, доки не буде випущено нову версію MLT): <a href='https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=371849'>https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=371849</a>.

#### Krfb

Розробниками завершено портування додатка X11 на Qt5. Тепер krfb працює із використанням модуля X11, що є набагато швидшим за додаток Qt. Передбачено спеціальну сторінку у вікні «Параметри», за допомогою якої користувач може змінити бажаний додаток роботи із буфером кадрів.

#### Konsole

Нова версія Konsole уможливлює використання буфера виведення з розміром, який перевищує 2 ГБ (обмеження 32 бітів). Також нова версія Konsole надає змогу користувачу вказувати місце зберігання файлів буфера виведення. Виправлено регресію: Konsole знову уможливлює для KonsolePart виклик діалогового вікна керування профілями.

#### KAppTemplate

У KAppTemplate нової версії є можливість встановлювати нові шаблони з файлової системи. З KAppTemplate вилучено ще деякі шаблони, які натомість інтегровано до відповідних продуктів: шаблон додатка ktexteditor і шаблон kpartsapp (тепер портований на Qt5/KF5) стали частиною бібліотек KDE KTextEditor та KParts, починаючи з версії KDE Frameworks 5.37.0. Ці зміни мають спростити створення шаблонів у програмах KDE.

### Усування вад

Було виправлено понад 80 вад у програмах, зокрема у комплексі програм Kontact, Ark, Dolphin, K3b, Kdenlive, KGpg, Konsole!

### Повний список змін
